<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>sainth.de</title><link>https://www.sainth.de/de/</link><description>Recent content on sainth.de</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>©2015-2020 Tobias Wink</copyright><lastBuildDate>Mon, 01 May 2017 19:30:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sainth.de/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Über mich</title><link>https://www.sainth.de/de/about/</link><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/about/</guid><description>Hallo, ich rede nicht gern über mich selbst. Nichtsdestotrotz sollte jeder Besucher die Möglichkeit bekommen, sich ein ungefähres Bild über mich, meine Erfahrungen und mein Know-How zu machen, um dadurch vielleicht meine Themenwahl, Meinungen und andere Aussagen besser nachvollziehen zu können.
Ich wurde in den 1980ern als Teil einer Großfamilie geboren und bin in einer ostwestfälischen Kleinstadt aufgewachsen. Neben den Nachteilen, die einem ältere Geschwister bescheren, hatte es auch Vorteile.</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://www.sainth.de/de/privacy_policy/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/privacy_policy/</guid><description>Personenbezogene Daten (nachfolgend zumeist nur „Daten“ genannt) werden von uns nur im Rahmen der Erforderlichkeit sowie zum Zwecke der Bereitstellung eines funktionsfähigen und nutzerfreundlichen Internetauftritts, inklusive seiner Inhalte und der dort angebotenen Leistungen, verarbeitet.
Gemäß Art. 4 Ziffer 1. der Verordnung (EU) 2016/679, also der Datenschutz-Grundverordnung (nachfolgend nur „DSGVO“ genannt), gilt als „Verarbeitung“ jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführter Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten, wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Veränderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch Übermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknüpfung, die Einschränkung, das Löschen oder die Vernichtung.</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://www.sainth.de/de/imprint/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/imprint/</guid><description>Angaben gemäß § 5 TMG: Tobias Wink
Erasmusweg 8
75015 Bretten
Kontakt: E-Mail: info@sainth.de
Quelle: http://www.e-recht24.de
Haftungsausschluss (Disclaimer) Haftung für Inhalte Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.</description></item><item><title>Projekte</title><link>https://www.sainth.de/de/projects/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/projects/</guid><description/></item><item><title>Publikationen</title><link>https://www.sainth.de/de/publications/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/publications/</guid><description> Masterthesis [EN]: Ein dezentraler Kommunikationsansatz für föderiertes Lernen Term paper [DE]: Angriffe auf SSL 3.0 und TLS 1.0 bei Verwendung des CBC-Modes und Vorläuferversionen dieser Angriffe Bachelorthesis [DE]: Generierung der Persistenzschicht durch Erstellung einer domänenspezifischen Sprache</description></item><item><title>JWTs, eine Ergänzung zu BasicAuth</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/jwts-and-basic-auth/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 19:30:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/jwts-and-basic-auth/</guid><description>&lt;p>Die meisten REST-APIs unterstützen BasicAuth, wenn sie eine Authentifizierung erfordern und die Nutzerdaten selber verwalten. Bei der Wahl der Funktion zum Schutz von gespeicherten Passwörtern gilt es, die richtige Balance zwischen Nutzerkomfort und Angreiferschutz zu finden. Man möchte einerseits Angreifer möglichst lange aufhalten, andererseits aber auch Benutzern möglichst geringe Antwortzeiten ermöglichen. Alle von der &lt;a href="https://www.owasp.org/index.php/Password_Storage_Cheat_Sheet#Impose_infeasible_verification_on_attacker">OWASP&lt;/a> empfohlenen adaptiven Passwort-Hash-Verfahren bieten daher die Möglichkeit, die Geschwindigkeit des Algorithmus über einen &lt;em>Work Factor&lt;/em> zu konfigurieren. Um diesen &lt;em>Work Factor&lt;/em> möglichst hoch wählen zu können, ohne dabei die Benutzer unnötig zu verärgern, bietet sich nun die Nutzung von JWTs an.&lt;/p></description></item><item><title>Nexus als Binär-Repository für APKs nutzen</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/use-nexus-as-a-binary-repository-for-apks/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 21:30:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/use-nexus-as-a-binary-repository-for-apks/</guid><description>&lt;p>Wer &lt;a href="https://www.sonatype.com/download-oss-sonatype">Nexus OSS&lt;/a> nutzt, um seine fertigen Binärartefakte abzulegen, möchte dies natürlich auch für seine APKs machen. Da ich momentan beruflich an einer Android-App arbeite, habe ich nun meine Erfahrungen damit sammeln dürfen. Und damit ich beim nächsten Mal nicht wieder über dieselben Fallstricke stolpere, werde ich es hier Schritt für Schritt erläutern.&lt;/p>
&lt;p>Meine bisherigen Erfahrungen mit &lt;a href="https://gradle.org/">Gradle&lt;/a> sind (glücklicherweise) kaum der Rede wert, sodass zuerst eine ausführliche Google-Recherche auf dem Programm stand. Diese führte mich auch alsbald zum &lt;a href="https://docs.gradle.org/current/userguide/maven_plugin.html">Maven-Plugin&lt;/a> für Gradle und der folgenden Konfiguration für &lt;code>uploadArchives&lt;/code>:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-groovy" data-lang="groovy">apply plugin: &lt;span style="color:#e6db74">&amp;#39;maven&amp;#39;&lt;/span>
uploadArchives &lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
repositories &lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
mavenDeployer &lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
repository&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>url: &lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;file://localhost/tmp/myRepo/&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Ein entsprechender Aufruf mit &lt;code>gradlew clean assemble uploadArchives&lt;/code> lief zwar erfolgreich durch, aber es wurden keinerlei Artefakte abgelegt. So wurde ich dann auf den Gradle-Userguide &lt;a href="https://docs.gradle.org/current/userguide/artifact_management.html">Publishing artifacts&lt;/a> aufmerksam und mir wurde klar, dass die APKs deklariert werden müssen, damit &lt;code>uploadArchives&lt;/code> auch weiß, was hochgeladen werden soll.&lt;/p></description></item><item><title>Asciidoctor PDF</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/asciidoctor-pdf/</link><pubDate>Fri, 27 May 2016 14:15:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/asciidoctor-pdf/</guid><description>&lt;p>Eine befreundete Firma hat mittlerweile gemerkt, dass sie auch dem &lt;a href="https://www.sainth.de/de/blog/word-is-too-complex/">hier&lt;/a> beschriebenen Problem aufgesessen ist. Schließlich kann ja jedes Kind Word bedienen, oder? So gern ich in diesen Momenten am liebsten Sätze wie &amp;ldquo;Ich hab&amp;rsquo;s dir ja gesagt.&amp;rdquo; von mir geben würde, biete ich in solchen Situationen auch gern meine Hilfe an. Aus diesem Grund wird nun testweise eins der Dokumente, die regelmäßig aktualisiert und versioniert Dritten zur Verfügung gestellt werden, auf AsciiDoc umgestellt. Im selben Zug soll auch gleichzeitig noch &lt;a href="https://git-scm.com/">git&lt;/a> zur Änderungsverfolgung und Versionierung eingeführt werden, aber das ist eine andere Herausforderung, über die ich vielleicht ein andermal schreiben werde.&lt;/p></description></item><item><title>Ein anderer Denkansatz</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/a-different-thinking-approach/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2016 20:15:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/a-different-thinking-approach/</guid><description>&lt;p>Leider ist schon wieder einige Zeit seit dem letzten Post vergangen. Im &lt;a href="https://www.sainth.de/de/blog/brief-history-of-functional-programming/">letzten Post&lt;/a> habe ich etwas über die Historie von funktionaler und imperativer Programmierung geschrieben. Dieser hier soll sich nun mit dem, im Vergleich zur imperativen Programmierung, anderen Denkansatz beschäftigen. Die hier gezeigten Quellcode-Beispiele beruhen dabei auf Java für die imperativen Beispiele bzw. auf Haskell für die funktionalen Beispiele. Ich werde bei den gezeigten Beispielen versuchen nur im Sprachstandard vorhandene Funktionen nutzen und nicht auf Bibliotheksfunktionen zurückgreifen.&lt;/p>
&lt;p>Bei der imperativen Programmierung beschreibt man detailliert die Schritte, die vom Computer ausgeführt werden müssen, um die Aufgabe zu erfüllen. Im Gegensatz dazu wird bei der funktionalen Programmierung nicht beschrieben &lt;em>WIE&lt;/em> etwas berechnet werden soll, sondern &lt;em>WAS&lt;/em>. Nicht umsonst gehören funktionale Programmiersprachen zu den deklarativen Programmiersprachen.&lt;/p>
&lt;p>Durch die Funktionen wird, genauso wie in der Mathematik, die &amp;ldquo;Welt&amp;rdquo; im Ist-Zustand dargestellt bzw. definiert. Generell ist die funktionale Programmierung mit ihren Begrifflichkeiten und Konzepten sehr stark an der Mathematik angelehnt. Das macht es nicht matheaffinen Menschen nicht gerade leicht, birgt aber den großen Vorteil, dass man, wenn man es geschafft hat die Konzepte zu verstehen, sich auf den mathematischen Hintergrund dieser Konzepte verlassen kann. Dadurch kann dann die Richtigkeit eines Programms mit &amp;ldquo;relativ&amp;rdquo; wenig Aufwand bewiesen werden, zumindest im Vergleich zu imperativen Programmen.&lt;/p></description></item><item><title>Ein wenig Historie zur funktionalen Programmierung</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/brief-history-of-functional-programming/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2015 18:30:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/brief-history-of-functional-programming/</guid><description>&lt;p>Funktionale Programmierung ist in aller Munde und überall werden Konzepte aus der funktionalen Programmierung in imperative Sprachen übernommen. Auch ich bin momentan dabei, mir besagte Konzepte genauer anzusehen und möchte meine gewonnenen Erkenntnisse hier in Form einer Artikelserie veröffentlichen. Den Auftakt soll aber erst mal ein kleiner geschichtlicher Rückblick machen.&lt;/p>
&lt;p>Ich muss zugeben, dass ich die Geschichte immer faszinierender finde, je mehr ich darüber recherchiert habe.&lt;/p></description></item><item><title>Word &amp; Co haben zu viele Nachteile</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/word-is-too-complex/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 15:20:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/word-is-too-complex/</guid><description>&lt;p>Diesen Beitrag möchte ich meiner kleinen Schwester und all den Anderen widmen, die der Meinung sind, Hausarbeiten, Abschlussarbeiten etc. mit Word verfassen zu müssen und dabei nicht in der Lage sind, Seitenzahlen, Inhaltsverzeichnisse oder andere Notwendigkeiten zu integrieren. Im Endeffekt geht es bei solchen Arbeiten doch eigentlich nur darum, ein PDF mit dem gewünschten Inhalt zu erstellen, um es entweder digital einzureichen oder auszudrucken.&lt;/p>
&lt;h2 id="was-ist-gegen-wysiwyg-textverarbeitungsprogramme-einzuwenden">Was ist gegen WYSIWYG-Textverarbeitungsprogramme einzuwenden?&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Sie bieten zu viele Möglichkeiten, sie falsch zu bedienen. Es fängt schon damit an, dass man einen Absatz unabhängig seiner Formatvorlage formatieren kann, so dass, wenn man nicht aufpasst, Wildwuchs entsteht. So habe ich schon Dokumente sehen dürfen, bei denen sich der Verfasser gewundert hat, dass die Generierung des Inhaltsverzeichnisses nicht funktionierte. Die Ursache war schnell gefunden, wenn man sich die Gliederung des Dokuments angesehen hat, denn es existierten für das Programm keine Überschriften. Für das menschliche Auge waren die Überschriften vorhanden, aber alle angeblichen Überschriften hatten die Formatvorlage Absatz.&lt;/li>
&lt;li>Die Versionierung bzw. Änderungsnachverfolgung ist kompliziert und viele haben davon noch nie gehört. Noch dazu ist es umständlich, mit mehreren Personen ein einzelnes Dokument zu bearbeiten, da die verschiedenen Versionen eines Dokuments erstmal wieder zu einem Dokument zusammengeführt werden müssen.&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>The Phoenix Project</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/the-phoenix-project/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2015 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/the-phoenix-project/</guid><description>&lt;p>Ich hätte nie gedacht, dass ich wirklich mal ein Buch lese, welches zugleich Fachbuch und Roman ist, das mich wirklich so begeistert, dass ich eine Rezension darüber schreiben möchte. Aber diese kaum vorstellbare Situation ist nun eingetreten. Vorab möchte ich feststellen, dass mir für diesen Beitrag keine Vorteile versprochen wurden und ich das Buch ganz regulär im Handel erworben habe. Es handelt sich dabei um das Buch &lt;em>The Phoenix Project - A Novel About IT, DevOps, and Helping Your Business Win&lt;/em> von Gene Kim, Kevin Behr und George Spafford.&lt;/p>
&lt;p>The Phoenix Project erzählt auf unnachahmliche Weise die Geschichte von Bill Palmer, einem Abteilungsleiter für den Midrange-Rechner-Bereich des Autoteileherstellers Parts Unlimited. Die Marktsituation von Parts Unlimited ist sehr angespannt, die Konkurrenz ist immer einen Schritt voraus. Bills Überlebenstaktik war immer, unter dem Radar zu fliegen und nicht aufzufallen. So kommt der Tag, an dem Bill, als er spät dran ist, auf dem Weg zur Arbeit von der Personalchefin in ihr Büro zitiert wird. Dort angekommen erfährt er, dass sein Chef und dessen Chef, der CIO, nicht mehr in der Firma weilen und er nun nun der Leiter des IT-Betriebs werden soll und diese Wahl vom CEO persönlich getroffen wurde. Bill nimmt sich fest vor die Beförderung abzulehnen, aber irgendwie schafft es der charismatische CEO Steve Masters ihn im Gespräch so zu überfahren, dass es ihm nicht gelingt, die Beförderung abzulehnen.&lt;/p></description></item></channel></rss>