<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>misc on sainth.de</title><link>https://www.sainth.de/de/categories/misc/</link><description>Recent content in misc on sainth.de</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>©2015-2020 Tobias Wink</copyright><lastBuildDate>Fri, 27 May 2016 14:15:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sainth.de/de/categories/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Asciidoctor PDF</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/asciidoctor-pdf/</link><pubDate>Fri, 27 May 2016 14:15:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/asciidoctor-pdf/</guid><description>&lt;p>Eine befreundete Firma hat mittlerweile gemerkt, dass sie auch dem &lt;a href="https://www.sainth.de/de/blog/word-is-too-complex/">hier&lt;/a> beschriebenen Problem aufgesessen ist. Schließlich kann ja jedes Kind Word bedienen, oder? So gern ich in diesen Momenten am liebsten Sätze wie &amp;ldquo;Ich hab&amp;rsquo;s dir ja gesagt.&amp;rdquo; von mir geben würde, biete ich in solchen Situationen auch gern meine Hilfe an. Aus diesem Grund wird nun testweise eins der Dokumente, die regelmäßig aktualisiert und versioniert Dritten zur Verfügung gestellt werden, auf AsciiDoc umgestellt. Im selben Zug soll auch gleichzeitig noch git zur Änderungsverfolgung und Versionierung eingeführt werden, aber das ist eine andere Herausforderung, über die ich vielleicht ein andermal schreiben werde.&lt;/p></description></item><item><title>Word &amp; Co haben zu viele Nachteile</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/word-is-too-complex/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 15:20:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/word-is-too-complex/</guid><description>&lt;p>Diesen Beitrag möchte ich meiner kleinen Schwester und all den Anderen widmen, die der Meinung sind, Hausarbeiten, Abschlussarbeiten etc. mit Word verfassen zu müssen und dabei nicht in der Lage sind, Seitenzahlen, Inhaltsverzeichnisse oder andere Notwendigkeiten zu integrieren. Im Endeffekt geht es bei solchen Arbeiten doch eigentlich nur darum, ein PDF mit dem gewünschten Inhalt zu erstellen, um es entweder digital einzureichen oder auszudrucken.&lt;/p>
&lt;h2 id="was-ist-gegen-wysiwyg-textverarbeitungsprogramme-einzuwenden">Was ist gegen WYSIWYG-Textverarbeitungsprogramme einzuwenden?&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Sie bieten zu viele Möglichkeiten, sie falsch zu bedienen. Es fängt schon damit an, dass man einen Absatz unabhängig seiner Formatvorlage formatieren kann, so dass, wenn man nicht aufpasst, Wildwuchs entsteht. So habe ich schon Dokumente sehen dürfen, bei denen sich der Verfasser gewundert hat, dass die Generierung des Inhaltsverzeichnisses nicht funktionierte. Die Ursache war schnell gefunden, wenn man sich die Gliederung des Dokuments angesehen hat, denn es existierten für das Programm keine Überschriften. Für das menschliche Auge waren die Überschriften vorhanden, aber alle angeblichen Überschriften hatten die Formatvorlage Absatz.&lt;/li>
&lt;li>Die Versionierung bzw. Änderungsnachverfolgung ist kompliziert und viele haben davon noch nie gehört. Noch dazu ist es umständlich, mit mehreren Personen ein einzelnes Dokument zu bearbeiten, da die verschiedenen Versionen eines Dokuments erstmal wieder zu einem Dokument zusammengeführt werden müssen.&lt;/li>
&lt;/ol></description></item></channel></rss>