<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>books on sainth.de</title><link>https://www.sainth.de/de/categories/books/</link><description>Recent content in books on sainth.de</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>©2015-2020 Tobias Wink</copyright><lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2015 14:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.sainth.de/de/categories/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>The Phoenix Project</title><link>https://www.sainth.de/de/blog/the-phoenix-project/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2015 14:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.sainth.de/de/blog/the-phoenix-project/</guid><description>&lt;p>Ich hätte nie gedacht, dass ich wirklich mal ein Buch lese, welches zugleich Fachbuch und Roman ist, das mich wirklich so begeistert, dass ich eine Rezension darüber schreiben möchte. Aber diese kaum vorstellbare Situation ist nun eingetreten. Vorab möchte ich feststellen, dass mir für diesen Beitrag keine Vorteile versprochen wurden und ich das Buch ganz regulär im Handel erworben habe. Es handelt sich dabei um das Buch &lt;em>The Phoenix Project - A Novel About IT, DevOps, and Helping Your Business Win&lt;/em> von Gene Kim, Kevin Behr und George Spafford.&lt;/p>
&lt;p>The Phoenix Project erzählt auf unnachahmliche Weise die Geschichte von Bill Palmer, einem Abteilungsleiter für den Midrange-Rechner-Bereich des Autoteileherstellers Parts Unlimited. Die Marktsituation von Parts Unlimited ist sehr angespannt, die Konkurrenz ist immer einen Schritt voraus. Bills Überlebenstaktik war immer, unter dem Radar zu fliegen und nicht aufzufallen. So kommt der Tag, an dem Bill, als er spät dran ist, auf dem Weg zur Arbeit von der Personalchefin in ihr Büro zitiert wird. Dort angekommen erfährt er, dass sein Chef und dessen Chef, der CIO, nicht mehr in der Firma weilen und er nun nun der Leiter des IT-Betriebs werden soll und diese Wahl vom CEO persönlich getroffen wurde. Bill nimmt sich fest vor die Beförderung abzulehnen, aber irgendwie schafft es der charismatische CEO Steve Masters ihn im Gespräch so zu überfahren, dass es ihm nicht gelingt, die Beförderung abzulehnen.&lt;/p></description></item></channel></rss>